const q1 = {
    questionNumber: 1,
    question: "Quantos instrumentos contém uma orquestra sinfônica completa?",
    alt1: "Aproximadamente 80",
    alt2: "Aproximadamente 50",
    alt3: "Aproximadamente 100",
    alt4: "Aproximadamente 120",
    answer: "HWfxyQpNW3kHO6t0UtK631fpzegnaCEvxLW4BSLP0gk="
}


const q2 = {
    questionNumber: 2,
    question: "Qual é o intervalo entre duas notas musicais consecutivas chamadas de uníssono?",
    alt1: "Meio tom",
    alt2: "Um tom",
    alt3: "Nenhum intervalo ok" ,
    alt4: "Dois tons",
    answer: "eAKcWIHgqY6msSNYk6ma1zJYwcL1QLQnAdcwZ811P7w="
}

const q3 = {
    questionNumber: 3,
    question: "Qual é o registro vocal mais agudo em uma voz feminina?",
    alt1: "Contralto",
    alt2: "Mezzo-soprano",
    alt3: "Soprano ok",
    alt4: "Tenor",
    answer: "q6N1L+LagRPe9U3y93/plA=="
}

const q4 = {
    questionNumber: 4,
    question: 'O que é "solfejo" em música?',
    alt1: "Técnica de Respiração",
    alt2: "Leitura rítmica de uma partitura ",
    alt3: "Leitura cantada de notas musicais ok",
    alt4: "Um estilo musical",
    answer: "/V/GkrUJc2ebmEChjjbbVCbjgQhWsXEK4LIV421VENC7qLgVIdO5YJjsh5PZFStL"
}

const q5 = {
    questionNumber: 5,
    question: "Qual é o nome da pessoa que escreve músicas?",
    alt1: "Compositor ok",
    alt2: "Regente",
    alt3: "Maestro",
    alt4: "Instrumentista",
    answer: "EpPe+Ln286PzG/iOWgHo7Q=="
}

const q6 = {
    questionNumber: 6,
    question: "Qual destes é um tipo de música vocal sem acompanhamento instrumental?",
    alt1: "Ópera",
    alt2: "Sinfonia",
    alt3: "A cappella ok",
    alt4: "Concerto",
    answer: "lQEGPzTU19dH4vrqBU3lAw=="
}

const q7 = {
    questionNumber: 7,
    question: "O que significa piano na partitura?",
    alt1: "Tocar suavemente ok",
    alt2: "Tocar forte",
    alt3: "Tocar rápido",
    alt4: "Tocar devagar",
    answer: "DfUZeQg77r7oqFeilr1hwzJYwcL1QLQnAdcwZ811P7w="
}

const q8 = {
    questionNumber: 8,
    question: "Qual dos seguintes não é um tipo de registro vocal?",
    alt1: "Contralto",
    alt2: "Barítono",
    alt3: "Bassoon ok ",
    alt4: "Tenor",
    answer: "jT957p0MHlOY4ZJnH20BYA=="
}

const q9 = {
    questionNumber: 9,
    question: "Qual é o símbolo usado para indicar o início de uma pauta musical?",
    alt1: "Clave de fá",
    alt2: "Clave de sol ✅",
    alt3: "Clave de dó",
    alt4: "Clave de ritmo",
    answer: "ec1VHyeea4NLzjAlxAdjkg=="
}

const q10 = {
    questionNumber: 10,
    question: "A diaphragmatic breathing (respiração diafragmática) é usada principalmente para:",
    alt1: "Melhorar a memória musical",
    alt2: "Aumentar a força vocal ✅",
    alt3: " Reduzir a tensão no pescoço",
    alt4: "Afinar instrumentos",
    answer: "rWcWCHOHal+A0Wu2RAz2k60AZRm1MckN4gr9B6Tc0u0="
}

const q11 = {
    questionNumber: 11,
    question: "O que é (melisma) no canto?",
    alt1: "Uma nota longa e sustentada",
    alt2: "A técnica de cantar várias notas em uma única sílaba ✅",
    alt3: "Um tipo de coral",
    alt4: "Uma mudança brusca de tom",
    answer: "+PGgJ4PhV7PkKmdUnpVbAPfXkeSUY2GEqigTxb9IzvEOPqAjTsCdVRqAVsWzo8dUEGvBPoWxMrlAVgBGL5A6Jw=="
}

const q12 = {
    questionNumber: 12,
    question: "Qual é o registro vocal mais grave em vozes masculinas?",
    alt1: "Barítono",
    alt2: "Baixo ✅",
    alt3: "Tenor",
    alt4: "Mezzo-soprano",
    answer: "6Gr7gMaX8lej7URh6bCnYQ=="
}

const q13 = {
    questionNumber: 13,
    question: "O que é vibrato?",
    alt1: "Uma variação rápida na altura da nota ✅",
    alt2: "Um aumento de volume súbito",
    alt3: "Uma transição entre registros vocais",
    alt4: " Um tipo de técnica de respiração",
    answer: "aAWJ89IiNWJ2lW3LM/f98+INk/ovJg1nr6f5L85DdWQi6CcZ4SczzZx0WHPGHQG/"
}

const q14 = {
    questionNumber: 14,
    question: "Qual é o registro vocal feminino mais grave?",
    alt1: "Soprano",
    alt2: "Mezzo-soprano",
    alt3: "Contralto ✅",
    alt4: "Barítono",
    answer: "knwrRxy7n7jKlENBDLXpdA=="
}

const q15 = {
    questionNumber: 15,
    question: "Qual é o número padrão de linhas em uma pauta musical?",
    alt1: "4",
    alt2: "5 ✅",
    alt3: "6",
    alt4: "8",
    answer: "lCo2AwunmaRienOf7zC0gg=="
}

const q16 = {
    questionNumber: 16,
    question: "Qual é a frequência padrão usada para afinar instrumentos musicais?",
    alt1: "432 Hz",
    alt2: "440 Hz ✅",
    alt3: "450 Hz",
    alt4: "480 Hz",
    answer: "XbnlK1ZCU9vlZojjnjvrIw=="
}

const q17 = {
    questionNumber: 17,
    question: "Quem foi o compositor da famosa 9ª Sinfonia?",
    alt1: "Mozart",
    alt2: "Bach",
    alt3: "Beethoven ✅",
    alt4: "Chopin",
    answer: "T8LiNwq8llDSFpUvLDyybQ=="
}

const q18 = {
    questionNumber: 18,
    question: "Qual é o nome dado ao intervalo entre duas notas com a mesma frequência?",
    alt1: "Uníssono ✅",
    alt2: "Semitom",
    alt3: "Tom",
    alt4: "Oitava",
    answer: "K/cMVuGkKxrrlxE8EbPP1w=="
}

const q19 = {
    questionNumber: 19,
    question: "O que significa o termo legato em música?",
    alt1: "Tocar ou cantar suavemente",
    alt2: "Tocar ou cantar notas conectadas ✅",
    alt3: "Tocar com intensidade",
    alt4: "Tocar com rapidez",
    answer: "m5suvROwuSPtPKHLUwheP9TqzQBW471w3Tn0BE+ucQQyWMHC9UC0JwHXMGfNdT+8"
}

const q20 = {
    questionNumber: 20,
    question: "O que caracteriza uma música no modo maior?",
    alt1: "Um som triste e melancólico",
    alt2: "Um som alegre e brilhante ✅",
    alt3: "Um som dissonante",
    alt4: "Um som lento e suave",
    answer: "Dizvk84aLzODcFZRjUqUvey+53IQxTkVUZuuyvcE4b0="
}

const q21 = {
    questionNumber: 21,
    question: "Qual é a principal função do diafragma no canto?",
    alt1: "Regular a altura das notas",
    alt2: "Sustentar a respiração ✅",
    alt3: "Modificar a ressonância",
    alt4: "Controlar a intensidade da voz",
    answer: "U2FsdGVkX1+qhpq5eldHO6eheZFFyoqFldlLQJq0M4I="
}

const q22 = {
    questionNumber: 22,
    question: "Quem compôs O Lago dos Cisnes?",
    alt1: "Beethoven",
    alt2: "Tchaikovsky ✅",
    alt3: "Mozart",
    alt4: "Vivaldi",
    answer: "U2FsdGVkX1/I41gwMx9RAxxDPctRqTc3z6ty1YgYvog="
}

const q23 = {
    questionNumber: 23,
    question: "Qual é o registro vocal masculino mais agudo?",
    alt1: "Baixo",
    alt2: "Barítono",
    alt3: "Tenor ✅",
    alt4: "Contratenor",
    answer: "U2FsdGVkX1/gltQ2FZQzjJSn/Iu+MfNa/3i1tTtJq4E="
}

const q24 = {
    questionNumber: 24,
    question: "O que caracteriza a técnica de belting no canto?",
    alt1: "Cantar em um registro grave",
    alt2: "Usar um registro nasal",
    alt3: "Cantar notas altas com potência ✅",
    alt4: "Controlar vibrato",
    answer: "U2FsdGVkX19TNitMGxU2uxKNwLz7sZhRcBbC9xWFsRQ="
}

const q25 = {
    questionNumber: 25,
    question: "Qual é o termo usado para uma passagem rápida de notas no canto?",
    alt1: "Riff ✅",
    alt2: "Tremolo",
    alt3: "Falsete",
    alt4: "Melisma",
    answer: "U2FsdGVkX19+Q5xspWobgDgk9syC5OVnBFFIkHmw4o8="
}

const q26 = {
    questionNumber: 26,
    question: "Quem compôs As Quatro Estações?",
    alt1: "Bach",
    alt2: "Handel",
    alt3: "Vivaldi ✅",
    alt4: "Mozart",
    answer: "U2FsdGVkX19ek1sLoSE8tc1NAhcAxnNcgvuQnHwWtK0="
}

const q27 = {
    questionNumber: 27,
    question: "Qual é a tradução da palavra 'choir' em português?",
    alt1: "Orquestra",
    alt2: "Coral ✅",
    alt3: "Regente",
    alt4: "Pauta",
    answer: "U2FsdGVkX1+k+ty2xsVNhiAh0nNNB4oecDx3zHYKWqA="
}

const q28 = {
    questionNumber: 28,
    question: "Quem é conhecido como o 'Rei do Pop'?",
    alt1: "Elvis Presley",
    alt2: "Michael Jackson ✅",
    alt3: "VivFreddie Mercuryi",
    alt4: "Prince",
    answer: "U2FsdGVkX1+w6iWl3Ye7V4I88w7xE8hKDpSj9MIr3v8="
}

const q29 = {
    questionNumber: 29,
    question: "O que significa a indicação pianissimo em uma partitura?",
    alt1: "Muito forte",
    alt2: "Muito suave ✅",
    alt3: "Tocar com rapidez",
    alt4: "Tocar com intensidade",
    answer: "U2FsdGVkX19yR64+sXf8PTXrk20HdLp4UyBpKhL73ok="
}

const q30 = {
    questionNumber: 30,
    question: "O que caracteriza o registro vocal chamado 'falsete'?",
    alt1: "Uma extensão grave",
    alt2: "Uma extensão nasal",
    alt3: "Um registro artificialmente agudo ✅",
    alt4: "Uma técnica de melisma",
    answer: "U2FsdGVkX19GU1kKvVTMlAuj2YwbVhU5SkTn6bZ+nzE="
}

const q31 = {
    questionNumber: 31,
    question: "Quem escreveu A Flauta Mágica?",
    alt1: "Beethoven",
    alt2: "Mozart ✅",
    alt3: "Bach",
    alt4: "Schubert",
    answer: "U2FsdGVkX181dIWcN4Pnf6mhPMH8Ji4J2db8bjmxBxI="
}

const q32 = {
    questionNumber: 32,
    question: "O que é necessário para realizar uma boa ressonância vocal?",
    alt1: "Aumentar o volume",
    alt2: "Controlar a postura ✅",
    alt3: "Usar um microfone potente",
    alt4: "Evitar técnicas de respiração",
    answer: "U2FsdGVkX1/jwX3C0IoCCdbNdnpYdDLjHwnmEN7Y7is="
}

const q33 = {
    questionNumber: 33,
    question: "Qual é o significado do termo andante?",
    alt1: "Muito rápido",
    alt2: "Moderadamente lento ✅",
    alt3: "Muito suave",
    alt4: "Apressado",
    answer: "U2FsdGVkX1/oOpS96ShO4EYlGi4AsG/IDmLdrvGl544="
}

const q34 = {
    questionNumber: 34,
    question: "Quem é considerado o pai do jazz?",
    alt1: "Duke Ellington",
    alt2: "Miles Davis",
    alt3: "Louis Armstrong ✅",
    alt4: "John Coltrane",
    answer: "U2FsdGVkX18ymPZngi5Cs91KyfoUwbyOFUDLA6JrxTo="
}

const q35 = {
    questionNumber: 35,
    question: "Qual é o número de semitons em uma oitava?",
    alt1: "6",
    alt2: "8",
    alt3: "12 ✅",
    alt4: "16",
    answer: "U2FsdGVkX1+CILRll8OTL+9U213oDgoMj9HPhcit+5Y="
}

const q36 = {
    questionNumber: 36,
    question: "O que significa ritardando na música?",
    alt1: "Acelerar o ritmo",
    alt2: "Diminuir o ritmo gradualmente ✅",
    alt3: "Sustentar as notas",
    alt4: "Tocar com intensidade",
    answer: "U2FsdGVkX1+4OIVb0HN1/wR38iQ4cAE/yUJUzLGjNGg="
}

const q37 = {
    questionNumber: 37,
    question: "O que é um cânone em música?",
    alt1: "Uma peça musical tocada em harmonia",
    alt2: "Uma melodia repetida em diferentes vozes ✅",
    alt3: "Uma sequência de notas aleatórias",
    alt4: "Um tipo de instrumento de cordas",
    answer: "U2FsdGVkX1+I29vBXhzADcID7yD/KTT3LKI4MtameaI="
}

const q38 = {
    questionNumber: 38,
    question: "Qual é o objetivo principal de um aquecimento vocal?",
    alt1: "Aumentar o volume da voz",
    alt2: "Melhorar a respiração",
    alt3: "Preparar as cordas vocais para evitar lesões ✅",
    alt4: "Aumentar a extensão vocal",
    answer: "U2FsdGVkX18ce5uVjyULmnAKWuYr/nBo/smbXzbPzrk="
}

const q39 = {
    questionNumber: 39,
    question: "Quem é a cantora conhecida como a 'Rainha do Soul'?",
    alt1: "Whitney Houston",
    alt2: "Aretha Franklin ✅",
    alt3: "Mariah Carey",
    alt4: "Beyoncé",
    answer: "U2FsdGVkX1+N0AI91wydqwjdblh1hE+5ixXJQKD5F1s="
}

const q40 = {
    questionNumber: 40,
    question: "O que caracteriza uma música no modo menor?",
    alt1: "Um som alegre e brilhante",
    alt2: "Um som triste e melancólico ✅",
    alt3: "Um som dissonante",
    alt4: "Um som rápido e enérgico",
    answer: "U2FsdGVkX189rdzOzCr6TQrhKgQJ9SgXHv3U+FClOXo="
}

const q41 = {
    questionNumber: 41,
    question: "O que significa fortissimo em uma partitura?",
    alt1: "Muito forte ✅",
    alt2: "Muito suave",
    alt3: "Moderadamente forte",
    alt4: "Tocando com rapidez",
    answer: "U2FsdGVkX1881j2a7tt8PNZeyxGQpqqUgAJJ/Wu3eMk="
}

const q42 = {
    questionNumber: 42,
    question: "Qual das opções é uma técnica vocal avançada?",
    alt1: "Belting ✅",
    alt2: "Respiração diafragmática",
    alt3: "Vibrato natural",
    alt4: "Vocal fry",
    answer: "U2FsdGVkX18cZQGcyWvwd8/vwqEPk60bWsr5aOTLyGQ="
}

const q43 = {
    questionNumber: 43,
    question: "O que é um intervalo musical?",
    alt1: "O tempo entre duas notas",
    alt2: "A frequência de uma nota",
    alt3: "A distância entre duas notas ✅",
    alt4: "A duração de uma melodia",
    answer: "U2FsdGVkX190xy9DFm+bV/mlNmYeLZszjMeBL1Dx1yw="
}

const q44 = {
    questionNumber: 44,
    question: "Quem foi o compositor de As Bodas de Fígaro?",
    alt1: "Tchaikovsky",
    alt2: "Mozart ✅",
    alt3: "Beethoven",
    alt4: "Vivaldi",
    answer: "U2FsdGVkX1+WLcnpAAETAE30AW2Wq5SE1za1swovCBw="
}

const q45 = {
    questionNumber: 45,
    question: "O que caracteriza uma voz bem projetada?",
    alt1: "Uso exclusivo do falsete",
    alt2: "Clareza e alcance ✅",
    alt3: "Alto volume constante",
    alt4: "Exclusão de vibrato",
    answer: "U2FsdGVkX18qZcF4Hru+aYVgoWl/JpLB9cQYLyyHlyE="
}

const q46 = {
    questionNumber: 46,
    question: "Qual é o registro vocal masculino mais grave?",
    alt1: "Tenor",
    alt2: "Barítono",
    alt3: "Baixo ✅",
    alt4: "Contratenor",
    answer: "U2FsdGVkX1+PnqV2TGTVui3TExY2b7HsoyTPNKizvoc="
}

const q47 = {
    questionNumber: 47,
    question: "O que significa staccato em uma partitura?",
    alt1: "Notas longas e suaves",
    alt2: "Notas curtas e destacadas ✅",
    alt3: "Notas tocadas em sequência",
    alt4: "Notas com aumento gradual de volume",
    answer: "U2FsdGVkX19G30UKLIHQTK3e3ZXY3bLZw5SdjuDdstk="
}

const q48 = {
    questionNumber: 48,
    question: "O que caracteriza a técnica de melisma no canto?",
    alt1: "Sustentar uma única nota",
    alt2: "Mudar rapidamente entre notas ✅",
    alt3: "Cantar com um vibrato forte",
    alt4: "Diminuir o volume gradualmente",
    answer: "U2FsdGVkX1/aPtNgC6iF+vFV/9ON2w91pSjEEhMPt/A="
}

const q49 = {
    questionNumber: 49,
    question: "Quem compôs A Primavera?",
    alt1: "Beethoven",
    alt2: "Chopin",
    alt3: "Vivaldi ✅",
    alt4: "Schubert",
    answer: "U2FsdGVkX1+aaDSX1iRij4ANGZA/hS58d8IUFl1aMPg="
}

const q50 = {
    questionNumber: 50,
    question: "O que é necessário para cantar em harmonia?",
    alt1: "Usar um microfone potente",
    alt2: "Ter uma afinação precisa ✅",
    alt3: "Cantar em registro grave",
    alt4: "Conhecer escalas maiores",
    answer: "U2FsdGVkX1/h+C9bp4iXIPRznb/ZBaUgYJqv+5s98/U="
}

const q51 = {
    questionNumber: 51,
    question: "Qual é a principal função da clave de sol?",
    alt1: "Determinar a tonalidade",
    alt2: "Indicar o ritmo",
    alt3: "Marcar a altura das notas ✅",
    alt4: "Definir a duração das notas",
    answer: "U2FsdGVkX1/1wA1nYMcyZb9EjvYkNoUEmU87ZbRYRV4="
}

const q52 = {
    questionNumber: 52,
    question: "Qual é o significado de crescendo?",
    alt1: "Diminuir o volume gradualmente",
    alt2: "Aumentar o volume gradualmente ✅",
    alt3: "Cantar notas mais agudas",
    alt4: "Tocar de forma mais rápida",
    answer: "U2FsdGVkX1/acSKejyoaa0kJcFFX/Xzz5Te6kN1agag="
}

const q53 = {
    questionNumber: 53,
    question: "O que caracteriza uma voz de cabeça?",
    alt1: "Sons graves e intensos",
    alt2: "Sons agudos e leves ✅",
    alt3: "Sons médios e sem vibrato",
    alt4: "Sons abafados",
    answer: "U2FsdGVkX1/B4A8pBfE8lits+agZUYvPFGg4izVlHz0="
}

const q54 = {
    questionNumber: 54,
    question: "Qual é a principal característica de uma música polifônica?",
    alt1: "Uma única melodia tocada",
    alt2: "Múltiplas melodias tocadas simultaneamente ✅",
    alt3: "Apenas instrumentos de cordas",
    alt4: "Uso exclusivo de percussão",
    answer: "U2FsdGVkX1/lVghCQOe9QCmBwAfkCky8o00bJ5I/a/Q="
}

const q55 = {
    questionNumber: 55,
    question: "Quem é o compositor de Carmen?",
    alt1: "Beethoven",
    alt2: "Bizet ✅",
    alt3: "Wagner",
    alt4: "Bach",
    answer: "U2FsdGVkX1/JGELZ8eI68Jn2qdDhp1S6+8/t4vEQl0w="
}

const q56 = {
    questionNumber: 56,
    question: "O que significa o termo timbre?",
    alt1: "O volume de um som",
    alt2: "A qualidade ou cor do som ✅",
    alt3: "A frequência do som",
    alt4: "A altura do som",
    answer: "U2FsdGVkX1/8RN2JmcWnKP2DYtC3YV8B2wTGMaIe4Cs="
}

const q57 = {
    questionNumber: 57,
    question: 'Qual é a principal função de um maestro?',
    alt1: "Tocar o instrumento principal",
    alt2: "Conduzir a execução musical ✅",
    alt3: "Compor as partituras",
    alt4: "Afinar os instrumentos",
    answer: "U2FsdGVkX193M5Il/y92Izv+UaHYWSy42R3nr/R/46I="
}

const q58 = {
    questionNumber: 58,
    question: "O que caracteriza um coral a cappella?",
    alt1: "Uso exclusivo de instrumentos de corda",
    alt2: "Canto sem acompanhamento instrumental ✅",
    alt3: "Canto com acompanhamento de piano",
    alt4: "Canto em registros agudos",
    answer: "U2FsdGVkX18NeS0Kvht+mAw4YynMO3GvSXdZ3jYE4ao="
}

const q59 = {
    questionNumber: 59,
    question: "Qual é o significado de diminuendo?",
    alt1: "Aumentar o volume gradualmente",
    alt2: "Diminuir o volume gradualmente ✅",
    alt3: "Cantar notas mais rápidas",
    alt4: "Tocar de forma mais expressiva",
    answer: "U2FsdGVkX18U2DdPAEiXVdL1g+At+M1HruigAfkqeu0="
}

const q60 = {
    questionNumber: 60,
    question: "Qual é o termo usado para mudanças súbitas de volume em uma peça musical?",
    alt1: "Vibrato",
    alt2: "Dinâmicas ✅",
    alt3: "Legato",
    alt4: "Andamento",
    answer: "U2FsdGVkX19erBqUp2Mz8+zbU5FbbGcaBTgYE9W/FVs="
}

const q61 = {
    questionNumber: 61,
    question: "Quem compôs A Pequena Serenata Noturna?",
    alt1: "Beethoven",
    alt2: "Mozart ✅",
    alt3: "Tchaikovsky",
    alt4: "Schumann",
    answer: "U2FsdGVkX1/6FfgHMIm626Z5w00YrmKajXgmrJ0zbG0="
}

const q62 = {
    questionNumber: 62,
    question: "Qual é o significado de a cappella em música?",
    alt1: "Cantar com acompanhamento instrumental",
    alt2: "Cantar sem acompanhamento instrumental ✅",
    alt3: "Tocar com instrumentos de corda",
    alt4: "Cantar apenas com percussão",
    answer: "U2FsdGVkX19lV0VfRkGcJy6pCvQYujOrbnjCa52sSlw="
}

const q63 = {
    questionNumber: 63,
    question: "Quem foi o compositor da obra Clair de Lune?",
    alt1: "Chopin",
    alt2: "Mozart",
    alt3: "Debussy ✅",
    alt4: "Liszt",
    answer: "U2FsdGVkX18RgahlJF3q5/8jxQvNuo+JPEI0D3NQu1s="
}

const q64 = {
    questionNumber: 64,
    question: "Qual é o intervalo entre as notas Dó e Sol?",
    alt1: "Quinta justa ✅",
    alt2: "Quarta aumentada",
    alt3: "Terça maior",
    alt4: "Oitava justa",
    answer: "U2FsdGVkX1/v7+m0cr3zcibPm6GVkxQyhb2eV7ZOb94p37VpeVGDeez2vO8UWRUz"
}

const q65 = {
    questionNumber: 65,
    question: "O que significa o termo forte em música?",
    alt1: "Tocar suavemente",
    alt2: "Tocar de forma forte e intensa ✅",
    alt3: "Tocar rapidamente",
    alt4: "Tocar com notas curtas",
    answer: "U2FsdGVkX18NDfkyiNFcnotcSB6yzFpKa8H5kGG/EEc="
}

const q66 = {
    questionNumber: 66,
    question: 'O que é um glissando?',
    alt1: "Um salto entre duas notas",
    alt2: "Um deslizamento contínuo entre notas ✅",
    alt3: "Uma repetição de notas em harmonia",
    alt4: "Um vibrato forte",
    answer: "U2FsdGVkX1+nYuZFuUqxLfoHbNPVA5dDOe8369AUfbZAXGYTUfls1Kfw9jpyF1RU"
}

const q67 = {
    questionNumber: 67,
    question: "Qual é a diferença entre um tenor e um barítono?",
    alt1: "O tenor canta em um registro mais grave",
    alt2: "O tenor canta em um registro mais agudo ✅",
    alt3: "O barítono tem mais volume",
    alt4: "O barítono possui mais extensão vocal",
    answer: "U2FsdGVkX1/qHofo+5zZUZJZdGsQo82aZgiZHK/UnSc="
}

const q68 = {
    questionNumber: 68,
    question: "Quem compôs a obra Bolero?",
    alt1: "Maurice Ravel ✅",
    alt2: "Igor Stravinsky",
    alt3: "Amou demais",
    alt4: "Hector Berlioz",
    answer: "U2FsdGVkX1++igVeoJUBy2dfBzgqgwTUNjF4PUJI1Rs="
}

const q69 = {
    questionNumber: 69,
    question: 'O que significa allegro em música?',
    alt1: "Muito rápido",
    alt2: "Moderadamente rápido ✅",
    alt3: "Muito suave",
    alt4: "Moderadamente lento",
    answer: "U2FsdGVkX1+xMWteM0CKRWT72nUqT9+9v6FSLiriT0M="
}

const q70 = {
    questionNumber: 70,
    question: "Qual é o tipo de voz mais comum entre homens?",
    alt1: "Tenor",
    alt2: "Barítono ✅",
    alt3: "Contratenor",
    alt4: "Baixo",
    answer: "U2FsdGVkX1+iQXJAf3XP3PGsGgRz+EpJDhWZ8+lMNqc="
}

const q71 = {
    questionNumber: 71,
    question: "O que é uma clave em música?",
    alt1: "Um símbolo que define a tonalidade da música",
    alt2: "Um símbolo que indica a altura das notas na pauta ✅",
    alt3: "Um ritmo específico",
    alt4: "Uma variação no volume",
    answer: "U2FsdGVkX18ErgGzLQw+rY4NbgzGWXw527SxH6cW93M="
}

const q72 = {
    questionNumber: 72,
    question: "Qual é o significado de leggero em música?",
    alt1: "Tocar de forma suave e leve ✅",
    alt2: "Tocar com intensidade",
    alt3: "Tocar rapidamente",
    alt4: "Tocar com pausas",
    answer: "U2FsdGVkX1960IKm0I5dDjHcibSn1vfRF53gxcnb5mU="
}

const q73 = {
    questionNumber: 73,
    question: "Quem é conhecido como o 'Pai da Ópera'?",
    alt1: "Giuseppe Verdi",
    alt2: "Claudio Monteverdi ✅",
    alt3: "Wolfgang Amadeus Mozart",
    alt4: "Richard Wagner",
    answer: "U2FsdGVkX1+Mek5MTXl8I5sY7nLVELRGUaix2VLhyck="
}

const q74 = {
    questionNumber: 74,
    question: "O que é um arpejo?",
    alt1: "Notas tocadas em sequência, uma após a outra ✅",
    alt2: "Notas tocadas simultaneamente",
    alt3: "Uma técnica de vibrato no canto",
    alt4: "Um tipo de dinâmica musical",
    answer: "U2FsdGVkX18qqQfXwMp5TsS4cs6fJ4OrmRqhGxDjYmo="
}

const q75 = {
    questionNumber: 75,
    question: "Qual é a principal característica do gênero blues?",
    alt1: "Uso de harmonias complexas",
    alt2: "Linhas melódicas simples e emocionais ✅",
    alt3: "Rápidos movimentos melódicos",
    alt4: "Exclusão de instrumentos de percussão",
    answer: "U2FsdGVkX1+RGob2Au7mpnQfkO62KXtIJtGIESz/TPE="
}

const questions = [q1, q2, q3, q4, q5, q6, q7, q8, q9, q10, q11, q12, q13, q14, q15, q16, q17, q18, q19, q20, q21, q22, q23, q24, q25, q26, q27, q28, q29, q30, q31, q32, q33, q34, q35, q36, q37, q38, q39, q40, q41, q42, q43, q44, q45, q46, q47, q48, q49, q50, q51, q52, q53, q54, q55, q56, q57, q58, q59, q60, q61, q62, q63, q64, q65, q66, q67, q68, q69, q70, q71, q72, q73, q74, q75];